\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Qualidade de Software 2}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Custo da qualidade de software;
 \\
Avaliação do retorno de investimento em qualidade de software;
 \\
Produtividade e qualidade de software;
 \\
Fundamentos de Engenharia de software baseada em valor;
 \\
Fundamentos de Controle estatístico de processo;
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Custo da qualidade de software;
 \\

 \\
02. Avaliação do retorno de investimento em qualidade de software;
 \\

 \\
03. Aspectos de influência da produtividade do desenvolvimento de software e seu impacto na qualidade;
 \\

 \\
04. Engenharia de software baseada em valor (conceitos fundamentais);
 \\

 \\
05. Controle estatístico de processo no contexto da qualidade de software.
 \\

 \\
06. Ferramentas de apoio.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
\textbf{S.l.: s.n.} \\
(eBrary) Chemuturi, M. (2010). Mastering Software Quality Assurance : Best Practices, Tools and Technique for Software Developers. Ft. Lauderdale, US: J. Ross Publishing Inc.  
 \\
(Open Access)  Goal-driven software measurement- a guidebook, Link =  http://www.sei.cmu.edu/reports/96hb002.pdf
 \\
ABNT Nbr ISO/IEC 15939, Engenharia de sistemas e de software, processo de medição, Ed. ABNT, 1a. Edição 2007
 \\
ISO/IEC-25000. Software engineering — Software product Quality Requirements and Evaluation (SQuaRE) — Guide to SQuaRE
 \\
Eman, K. The ROI from software quality. Auerbach Publications. 2005.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Fenton N., Pfleeger, Shari L., Software Metrics: A Rigorous and practical Approach, PWS Pub, 2a. ed., 1998
 \\
(eBrary)Rico, David. Sayani, Hasan Sone, Saya . BUSINESS VALUE OF AGILE SOFTWARE METHODS : MAXIMIZING ROI WITH JUST-IN-TIME PROCESSES AND DOCUMENTATION. J. Ross Publishing Inc., 2009.
 \\
(eBrary) Rico, David., ROI OF SOFTWARE PROCESS IMPROVEMENT. J. Ross Publishing Inc., 2004.
 \\
Kan, Stephen H; Metrics and Models in Software Quality Engineering. Addison-Wesley Professional. 2ª. ed. 2002
 \\
Fenton N., Pfleeger, Shari L., Software Metrics: A Rigorous and practical Approach, PWS Pub, 2a. ed., 1998
 \\
Biffl, S; Aurum, A.; Boehm, B; Erdogmus, H.; Gunbacher, P. Value based software engineering. Springer. 2006.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Qualidade de Software 1
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

